<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Juan Antonio Personal Website</title><link>https://www.antonoriza.com/es/</link><description>This is my cool site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>hi@antonoriza.com (Juan Antonio Oriza Armas)</managingEditor><webMaster>hi@antonoriza.com (Juan Antonio Oriza Armas)</webMaster><copyright>Este sitio y su contendio se encuentra licenciado bajo Atribución-NoComercial 4.0 Internacional (CC BY-NC 4.0)</copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.antonoriza.com/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploring Economics: The purpose of economics</title><link>https://www.antonoriza.com/es/exploring-economics-the-purpose-of-economics/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>Juan Antonio Oriza Armas</author><guid>https://www.antonoriza.com/es/exploring-economics-the-purpose-of-economics/</guid><description>&lt;p>Shortly after I finished High school I had decided to take 1 year to focus entirely on my entrepreneurial journey before university. I was lucky to be participating in a really good french incubator program led by two great economists in Mexico in the heart of Mexico City. My interactions with them made me ask myself if I wanted to follow the engineering or the economics path.&lt;/p>
&lt;p>I clearly choosed the engineering path after evaluating how my  strengths and situation at that time could optimize to generate the most impact in my goals. Now the scope of my goals has grown and thus the knowledge that I need to complete them too.&lt;/p></description></item><item><title>El stack tecnológico de este website</title><link>https://www.antonoriza.com/es/tech-stack-powering-this-website/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>Juan Antonio Oriza Armas</author><guid>https://www.antonoriza.com/es/tech-stack-powering-this-website/</guid><description><![CDATA[<p>¡Hola! Si me conoces por mi trabajo secundario relacionado con la construcción de sitios web, podrías asumir que este sitio está hecho con WordPress.</p>
<p>¡Pero no! En mi camino para convertirme en escritor, quería aprender algo nuevo (WordPress ya era demasiado fácil para mí) y experimentar la sensación mágica que viene con aprender y crear algo nuevo.</p>
<p>Para ser honesto, mi mente de hacker inicialmente pensó, &ldquo;Vamos a construir un blog desde cero usando un lenguaje de programación esotérico, crear un marco sólido, lanzarlo como código abierto al público y finalmente, construir el blog sobre él&rdquo;. Desde otra perspectiva, también consideré algunas excelentes opciones centradas en la experiencia de escritura, como Bearblog, Substack y Medium.</p>]]></description></item><item><title>Pensando: Innovaciones Incrementales y disruptivas</title><link>https://www.antonoriza.com/es/incremental-disruptive-innovations/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Juan Antonio Oriza Armas</author><guid>https://www.antonoriza.com/es/incremental-disruptive-innovations/</guid><description><![CDATA[<p>El otro día mientras estaba viendo mi feed de LinkedIn, leí la siguiente frase:</p>
<div class="details admonition quote open">
        <div class="details-summary admonition-title">
            <i class="icon fas fa-quote-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>Cita<i class="details-icon fas fa-angle-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>
        </div>
        <div class="details-content">
            <div class="admonition-content"><em>«The electric light did not come from the continuous improvement of candles»</em>
-Oren Harari</div>
        </div>
    </div>
<p>Esta idea es relevante en el proceso de creación de productos y servicios, específicamente ejemplifica los conceptos de mejora &ldquo;incremental&rdquo; versus &ldquo;disruptiva&rdquo;.</p>
<p>El término &ldquo;creación&rdquo; es claro, pero en el mundo actual mucha gente simplemente copia o duplica el producto o servicio de alguien más y lo implementa en su país o región haciéndolo pasar por &ldquo;innovación&rdquo;. Esto es no es &ldquo;creación&rdquo;, lo único que están haciendo es aprovechar una de las características económicas de la globalización.</p>]]></description></item><item><title>¿Por qué tengo un Blog?</title><link>https://www.antonoriza.com/es/why-have-blog/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Juan Antonio Oriza Armas</author><guid>https://www.antonoriza.com/es/why-have-blog/</guid><description>&lt;p>He tenido curiosidad por empezar un blog. Sin embargo, hay muchos textos que ya comparten muy buena inromacion e ideas sobre diferentes temas de mi interés, entonces, ¿por qué debería repetir la misma información?&lt;/p>
&lt;p>La cosa es que creo que hay muchas cosas por ahí esperando ser contadas de una manera fresca e innovadora. Cuando uno adopta una perspectiva o enfoque diferente respecto a un tema, puede descubrir ideas que otros han pasado por alto.&lt;/p></description></item></channel></rss>